{
  "API & Performance": "API 및 성능",
  "API Endpoints": "API 엔드포인트",
  "API Key": "API 키",
  "API Performance": "API 성능",
  "API Server Profiles": "API 서버 프로필",
  "API Settings": "API 설정",
  "API Timeout (sec)": "API 타임아웃 (초)",
  "API URL": "API URL",
  "ALL": "전체",
  "Action Moved": "작업 이동됨",
  "Active Profile": "활성 프로필",
  "Add": "추가",
  "Add to My Addresses": "내 주소에 추가",
  "Add/Edit Address": "주소 추가/편집",
  "Address": "주소",
  "Address Count": "주소 수",
  "Address Name": "주소 이름",
  "Address Saved": "주소 저장됨",
  "Address data cleared, starting a fresh download...": "주소 데이터가 삭제되었습니다. 새 다운로드를 시작합니다...",
  "Address/Transaction": "주소/트랜잭션으로 검색...",
  "Addresses exported to": "주소 내보내기 위치",
  "Advanced": "고급",
  "Already up to date: {}": "이미 최신 버전입니다: {}",
  "Amount (KAS)": "금액 (KAS)",
  "Analysis": "분석",
  "Analysis Report for Kaspa Address": "Kaspa 주소 분석 보고서",
  "Analysis for Address": "주소 분석",
  "Applying filters...": "필터 적용 중...",
  "Are you sure you want to delete these files? This cannot be undone.": "이 파일들을 정말 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Are you sure you want to exit?": "종료하시겠습니까?",
  "Asset {} not in latest release.": "자산 {}이(가) 최신 릴리스에 없습니다.",
  "Auto-Reconnect on Failure": "자동 재연결 실패 시",
  "Auto-Restart on Failure": "자동 재시작 실패 시",
  "Auto-Scroll": "자동 스크롤",
  "Automatic Refresh": "자동 새로고침",
  "Automatically restart the bridge if it crashes or loses connection to the node.": "브리지가 충돌하거나 노드 연결이 끊어지면 자동으로 다시 시작합니다.",
  "Automatically restart the node if it crashes or stops unexpectedly.": "노드가 충돌하거나 예기치 않게 중지되면 자동으로 다시 시작합니다.",
  "Autostart": "자동 시작",
  "Autostart can only be set for the installed application.": "자동 시작은 설치된 애플리케이션에만 설정할 수 있습니다.",
  "Autostart is only available on Windows.": "자동 시작은 Windows에서만 사용할 수 있습니다.",
  "Available files:": "사용 가능한 파일:",
  "Avg Inflow (KAS)": "평균 유입 (KAS)",
  "Avg Outflow (KAS)": "평균 유출 (KAS)",
  "Avg. Inflow (KAS)": "평균 유입 (KAS)",
  "Avg. Net Flow (KAS)": "평균 순유입 (KAS)",
  "Avg. Outflow (KAS)": "평균 유출 (KAS)",
  "Avg. TX Count": "평균 TX 수",
  "Backoff Factor": "백오프 팩터",
  "Backup": "백업",
  "Backup Directory": "백업 디렉토리",
  "Balance": "잔액",
  "Balance (KAS)": "잔액 (KAS)",
  "Balance Over Time": "시간 경과에 따른 잔액",
  "Base URL": "기본 URL",
  "Base:": "베이스:",
  "Block Score": "블록 점수",
  "Blocked potential path traversal attack:": "잠재적인 경로 탐색 공격 차단됨:",
  "Bridge 1": "브리지 1",
  "Bridge 2": "브리지 2",
  "Bridge Download URL": "브리지 다운로드 URL",
  "Bridge files are already up to date.": "브리지 파일이 이미 최신 버전입니다.",
  "Bridge is already running.": "브리지가 이미 실행 중입니다.",
  "Bridge is not running.": "브리지가 실행 중이지 않습니다.",
  "Bridge options have been reset to default.": "브리지 옵션이 기본값으로 재설정되었습니다.",
  "Bridge update complete.": "브리지 업데이트 완료.",
  "Browse...": "찾아보기...",
  "Building counterparty export data...": "거래 상대방 내보내기 데이터 구축 중...",
  "Busy": "바쁨",
  "Cache cleared successfully.": "캐시가 성공적으로 지워졌습니다.",
  "Caching": "캐싱",
  "Calculating...": "계산 중...",
  "Calculating currency values...": "통화 가치 계산 중...",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel Analysis": "분석 취소",
  "Cancel_Tooltip": "현재 트랜잭션 가져오기 작업을 중지합니다",
  "Cancelling...": "취소 중...",
  "Cannot delete default profile": "기본 프로필을 삭제할 수 없습니다",
  "Cannot rename default profile": "기본 프로필의 이름을 바꿀 수 없습니다",
  "Charts": "차트",
  "Check for updates on startup": "시작 시 업데이트 확인",
  "Check logs for details.": "자세한 내용은 로그를 확인하세요.",
  "Checking for updates...": "업데이트 확인 중...",
  "Checking latest version for {}...": "{}의 최신 버전을 확인하는 중...",
  "Checking network for new transactions...": "네트워크에서 새 트랜잭션 확인 중...",
  "Clear Caches": "캐시 지우기",
  "Clear Caches Warning": "모든 가격 및 네트워크 캐시를 지우시겠습니까? 데이터는 필요에 따라 다시 가져옵니다.",
  "Clear Fields": "필드 지우기",
  "Clear Folder Warning": "'{}' 폴더의 *모든* 내용을 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Clear Log": "로그 지우기",
  "Clear Logs Warning": "현재 로그 핸들러를 종료하고 로그 폴더에서 모든 .log 파일을 삭제한 다음 로깅을 다시 시작합니다. 계속하시겠습니까?",
  "Clearing folder:": "폴더 비우는 중:",
  "Clearing local data and starting full redownload...": "로컬 데이터 지우고 전체 다시 다운로드 시작 중...",
  "Click No to select a custom location.": "사용자 지정 위치를 선택하려면 '아니요'를 클릭하십시오:",
  "Click Yes to download to default location:": "기본 위치에 다운로드하려면 '예'를 클릭하십시오:",
  "Cluster": "클러스터",
  "Coinbase / Mining": "코인베이스 / 채굴",
  "Command": "명령어",
  "Command Preview": "명령어 미리보기",
  "Command copied to clipboard.": "명령어가 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Compact Database": "데이터베이스 압축",
  "Compact Warning": "데이터베이스 '{0}'를 압축하면 이전 데이터를 제거하고 공간을 최적화하기 위해 데이터베이스 파일이 다시 작성됩니다. 잠시 시간이 걸릴 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
  "Compacting database...": "데이터베이스 압축 중...",
  "Configuration saved": "설정이 저장되었습니다",
  "Confirm Action": "작업 확인",
  "Confirm Deletion": "삭제 확인",
  "Confirm File Deletion": "파일 삭제 확인",
  "Continue?": "계속하시겠습니까?",
  "Controls": "컨트롤",
  "Copy": "복사",
  "Copy Address": "주소 복사",
  "Copy Log": "로그 복사",
  "Could not delete WAL file '{0}': {1}": "WAL 파일 '{0}'을(를) 삭제할 수 없습니다: {1}",
  "Could not delete the database...": "데이터베이스가 이 프로그램이나 다른 프로세스에서 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다. 애플리케이션을 다시 시작한 후 다시 시도하십시오.",
  "Could not open file:": "파일을 열 수 없습니다:",
  "Counterparty": "거래 상대방",
  "Counterparty Breakdown": "거래 상대방 분석",
  "Counterparty Cluster Analysis": "거래 상대방 클러스터 분석",
  "Create a backup of": "백업 생성",
  "Currency": "통화",
  "Custom Paths": "사용자 지정 경로",
  "Custom URL must be a .zip file for the bridge.": "브리지의 사용자 지정 URL은 .zip 파일이어야 합니다.",
  "Custom URL must be a direct link to a .zip file.": "사용자 지정 URL은 .zip 파일의 직접 링크여야 합니다.",
  "DB & Performance": "DB 및 성능",
  "DB File": "DB 파일",
  "DB Size": "DB 크기",
  "Daily": "매일",
  "Database Deletion Failed": "데이터베이스 삭제 실패",
  "Database Maintenance": "데이터베이스 유지보수",
  "Database Path": "데이터베이스 경로",
  "Date/Time": "날짜/시간",
  "Deep Analysis Complete": "심층 분석 완료",
  "Delete": "삭제",
  "Delete Address": "주소 삭제",
  "Delete Bridge Files": "브리지 파일 삭제",
  "Delete Databases": "데이터베이스 삭제",
  "Delete Files": "파일 삭제",
  "Delete Node Files": "노드 파일 삭제",
  "Delete Warning": "경고: '{0}'을(를) 영구적으로 삭제합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다. 확실합니까?",
  "Deleting databases...": "데이터베이스 삭제 중...",
  "Deletion outside user data directory is not allowed.": "사용자 데이터 디렉토리 외부에서의 삭제는 허용되지 않습니다.",
  "Description": "설명",
  "Details": "세부 정보",
  "Difficulty": "난이도",
  "Difficulty & Vardiff": "난이도 및 Vardiff",
  "Direction": "방향",
  "Directory not found.": "디렉토리를 찾을 수 없습니다.",
  "Display Settings": "표시 설정",
  "Displayed Currencies": "표시된 통화",
  "Displayed Languages": "표시된 언어",
  "Displayed Tabs": "표시된 탭",
  "Donations": "기부",
  "Download File": "파일 다운로드",
  "Download Node": "노드 다운로드",
  "Download cancelled by user.": "사용자가 다운로드를 취소했습니다.",
  "Download complete. Attempting to replace file...": "다운로드 완료. 파일 교체 시도 중...",
  "Downloading {}...": "{} 다운로드 중...",
  "Downloading from custom URL...": "사용자 지정 URL에서 다운로드 중...",
  "Downloading hash file {0}...": "해시 파일 {0} 다운로드 중...",
  "Duration (Days)": "기간 (일)",
  "Edit Endpoint": "엔드포인트 편집",
  "Enable Auto-Refresh": "자동 새로고침 활성화",
  "Enable Bridge 2": "브리지 2 활성화",
  "Enter Kaspa Address or Select from Dropdown": "Kaspa 주소를 입력하거나 드롭다운에서 선택하세요",
  "Enter the exact path of the .exe inside the zip:": "zip 파일 내부의 .exe 파일 경로를 정확히 입력하세요:",
  "Enter the exact path of the config.yaml inside the zip:": "zip 파일 내부의 config.yaml 파일 경로를 정확히 입력하세요:",
  "Error": "오류",
  "Error: Process is running.": "오류: 프로세스가 실행 중입니다. 먼저 중지하십시오.",
  "Error: Unable to check local version.": "오류: 로컬 버전을 확인할 수 없습니다.",
  "Error: Unable to find release.": "오류: 릴리스를 찾을 수 없습니다.",
  "Error: Unable to get local file mtime.": "오류: 로컬 파일 수정 시간을 가져올 수 없습니다.",
  "Error applying filters.": "필터 적용 오류.",
  "Error finding asset {} in release.": "릴리스에서 자산 {}을(를) 찾는 중 오류 발생.",
  "Error loading addresses": "주소 로드 오류",
  "Expected SHA256: {}": "예상 SHA256: {}",
  "Explorer": "홈",
  "Explorer URLs": "탐색기 URL",
  "Export Addresses": "주소 내보내기",
  "Export Path": "내보내기 경로",
  "Export Results:": "결과 내보내기:",
  "Export Successful": "내보내기 성공",
  "Exported On": "내보낸 날짜",
  "External APIs": "외부 API",
  "Extracting {0} from {1}...": "{1}에서 {0} 추출 중...",
  "Failed to check version for {}.": "{}의 버전 확인에 실패했습니다.",
  "Failed to delete files. Check logs.": "파일 삭제 실패. 로그를 확인하세요.",
  "Failed to import addresses:": "주소 가져오기에 실패했습니다:",
  "Failed to save address.": "주소 저장에 실패했습니다.",
  "Failed to save configuration.": "설정 저장에 실패했습니다.",
  "Failed to update registry:": "레지스트리 업데이트 실패:",
  "False": "거짓",
  "Fetch": "가져오기",
  "Fetch Active": "가져오기 활성",
  "Fetch Status": "가져오기 상태",
  "Fetch cancelled.": "가져오기 취소됨.",
  "Fetch completed.": "가져오기 완료됨.",
  "Fetch page {} for deep analysis...": "심층 분석을 위해 페이지 {} 가져오는 중...",
  "Fetch_Tooltip": "선택한 주소의 트랜잭션 가져오기를 시작합니다",
  "Fetching page {} (New Txs: {})...": "페이지 {} 가져오는 중 (새 TXs: {})...",
  "Fetching transactions...": "트랜잭션 가져오는 중...",
  "File Paths": "파일 경로",
  "File not found": "파일을 찾을 수 없음",
  "File not found in zip:": "zip 파일에 파일이 없습니다:",
  "Files deleted successfully.": "파일이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Files not found.": "파일을 찾을 수 없음.",
  "Filter": "필터",
  "Filter log by severity": "심각도에 따라 로그 필터링",
  "Find Next": "다음 찾기",
  "Find Previous": "이전 찾기",
  "First Transaction": "첫 번째 트랜잭션",
  "Font Size": "글꼴 크기",
  "Force Fetch": "강제 가져오기",
  "Force_Fetch_Confirm_Msg": "확실합니까? 이 주소에 대해 로컬에 저장된 모든 트랜잭션을 삭제하고 인터넷에서 전체 기록을 다시 다운로드합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Force_Fetch_Confirm_Title": "강제 가져오기 확인",
  "Force_Fetch_Tooltip": "이 주소의 모든 로컬 데이터를 삭제하고 전체 기록을 다시 다운로드합니다",
  "Frequency": "빈도",
  "From Address(es)": "보낸 주소",
  "From Date:": "시작 날짜:",
  "Full URL Preview": "전체 URL 미리보기",
  "General": "일반",
  "Graph is interactive (zoom/pan)": "그래프는 상호작용형입니다 (줌/이동)",
  "Grand Total": "총 합계",
  "Hash mismatch!": "해시 불일치!",
  "Hash mismatch for {0}. Download aborted.": "{0}의 해시 불일치. 다운로드 중단됨.",
  "Hash verified successfully.": "해시가 성공적으로 확인되었습니다.",
  "Hashrate": "해시레이트",
  "Import Addresses": "주소 가져오기",
  "Import Successful": "가져오기 성공",
  "Incoming": "수신",
  "Initializing...": "초기화 중...",
  "Invalid Input": "잘못된 입력",
  "Invalid Kaspa address": "잘못된 Kaspa 주소",
  "KB": "KB",
  "Kaspa API Endpoints": "Kaspa API 엔드포인트",
  "Kaspa Address": "Kaspa 주소",
  "Kaspa Analysis Report": "Kaspa 분석 보고서",
  "Kaspa Bridge": "Kaspa 브리지",
  "Kaspa Node": "Kaspa 노드",
  "Kaspa Transaction Report": "Kaspa 트랜잭션 보고서",
  "KaspaGateway": "Kaspa 게이트웨이",
  "Known Name": "알려진 이름",
  "Language": "언어",
  "Largest Inflow (KAS)": "최대 유입 (KAS)",
  "Largest Outflow (KAS)": "최대 유출 (KAS)",
  "Last 3 Days": "최근 3일",
  "Last 3 Months": "최근 3개월",
  "Last 6 Months": "최근 6개월",
  "Last Modified": "최종 수정",
  "Last Month": "지난 달",
  "Last Network Update: {}": "마지막 네트워크 업데이트: {}",
  "Last Price Update: {}": "마지막 가격 업데이트: {}",
  "Last Transaction": "마지막 트랜잭션",
  "Last Updated": "마지막 업데이트",
  "Last Week": "지난 주",
  "Last Year": "지난 해",
  "Latest Version": "최신 버전",
  "Latest version for {}: {} ({})": "{}의 최신 버전: {} ({})",
  "Legend": "범례",
  "Live Log": "실시간 로그",
  "Load Address": "주소 로드",
  "Load an address to see transactions.": "주소를 로드하여 트랜잭션을 확인하세요.",
  "Loading analysis...": "분석 로드 중...",
  "Loading cached transactions...": "캐시된 트랜잭션 로드 중...",
  "Loading transactions from local database...": "로컬 데이터베이스에서 트랜잭션 로드 중...",
  "Loading...": "로드 중...",
  "Local Version": "로컬 버전",
  "Local or private network URLs are not allowed for API Base URL.": "로컬 또는 사설 네트워크 URL은 API 기본 URL로 허용되지 않습니다.",
  "Log": "로그",
  "Log Path": "로그 경로",
  "Log content copied to clipboard.": "로그 내용이 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Logging & Stats": "로깅 및 통계",
  "Logging Level": "로깅 수준",
  "Main Address": "메인 주소",
  "Main Settings": "주요 설정",
  "Manage Addresses": "주소 관리",
  "Max Pages": "최대 페이지",
  "Max Workers": "최대 작업자",
  "Missing advanced libraries (networkx, scikit-learn).": "고급 라이브러리 누락 (networkx, scikit-learn).",
  "Monthly": "매월",
  "Name": "이름",
  "Name:": "이름:",
  "Net Flow (KAS)": "순유입 (KAS)",
  "Net Volume (KAS)": "순거래량 (KAS)",
  "Network": "네트워크",
  "Network & Logging": "네트워크 및 로깅",
  "Network Cache (hours)": "네트워크 캐시 (시간)",
  "Network Error": "네트워크 오류",
  "Network graph and cluster analysis are ready.": "네트워크 그래프 및 클러스터 분석이 준비되었습니다.",
  "New address auto-saved successfully.": "새 주소가 성공적으로 자동 저장되었습니다.",
  "No Selection": "선택 없음",
  "No addresses to export.": "내보낼 주소가 없습니다.",
  "No data to display.": "표시할 데이터가 없습니다.",
  "No data to export.": "내보낼 데이터가 없습니다.",
  "No database selected.": "선택된 데이터베이스가 없습니다.",
  "No matches found.": "일치하는 항목이 없습니다.",
  "No significant anomalies detected.": "심각한 이상 징후가 감지되지 않았습니다.",
  "No transactions for this counterparty.": "이 거래 상대방에 대한 트랜잭션이 없습니다.",
  "No transactions match the current criteria.": "현재 기준과 일치하는 트랜잭션이 없습니다.",
  "No transactions to analyze.": "분석할 트랜잭션이 없습니다.",
  "No.": "아니요.",
  "Node Download URL": "노드 다운로드 URL",
  "Node Options": "노드 옵션",
  "Node is not running.": "노드가 실행 중이지 않습니다.",
  "Node options have been reset to default.": "노드 옵션이 기본값으로 재설정되었습니다。",
  "Node size proportional to TX volume": "노드 크기는 TX 볼륨에 비례합니다",
  "Not Found": "찾을 수 없음",
  "Not Implemented": "구현되지 않음",
  "Nothing": "없음",
  "OK": "확인",
  "Only HTTPS URLs are allowed for security.": "보안을 위해 HTTPS URL만 허용됩니다.",
  "Open exported file?": "지금 여시겠습니까?",
  "Outgoing": "발신",
  "P2P": "P2P",
  "P2P Connectivity": "P2P 연결",
  "Page": "페이지",
  "Page Delay (sec)": "페이지 지연 (초)",
  "Page Limit": "페이지 제한",
  "Page Size API List": "페이지 크기 API 목록",
  "Path settings changed. Please restart the application.": "경로 설정이 변경되었습니다. 애플리케이션을 다시 시작하십시오.",
  "Path:": "경로:",
  "Paths & Logging": "경로 및 로깅",
  "Peak activity hour(s)": "최대 활동 시간",
  "Performance Settings": "성능 설정",
  "Please select at least one currency.": "하나 이상의 통화를 선택하십시오.",
  "Please select at least one language.": "하나 이상의 언어를 선택하십시오.",
  "Please select only one database for this action.": "이 작업을 위해 하나의 데이터베이스만 선택하십시오.",
  "Please stop Bridge 2 before disabling it.": "비활성화하기 전에 브리지 2를 중지하십시오.",
  "Please update the node first using the 'Update Node' button.": "'노드 업데이트' 버튼을 사용하여 노드를 먼저 업데이트하십시오.",
  "Please wait for the current fetch or export to complete before closing.": "닫기 전에 현재 가져오기 또는 내보내기가 완료될 때까지 기다리십시오.",
  "Please wait for the current fetch to complete.": "현재 가져오기가 완료될 때까지 기다리십시오.",
  "Press 'Fetch' or apply filters.": "'가져오기'를 누르거나 필터를 적용하십시오.",
  "Press 'Refresh List' to load top addresses.": "상위 주소를 로드하려면 '목록 새로고침'을 누르십시오.",
  "Price": "가격",
  "Price Cache (hours)": "가격 캐시 (시간)",
  "Process Terminated": "프로세스 종료됨",
  "Quit": "종료",
  "RPC": "RPC",
  "Rank": "순위",
  "Ready": "준비됨",
  "Reason": "이유",
  "Receivers (Outflow)": "수신자 (유출)",
  "Refresh": "새로고침",
  "Refresh Interval (seconds)": "새로고침 간격 (초)",
  "Refresh List": "목록 새로고침",
  "Release has no 'published_at' date.": "릴리스에 'published_at' 날짜가 없습니다.",
  "Rename": "이름 바꾸기",
  "Reset": "재설정",
  "Reset All": "모두 재설정",
  "Reset Filter": "필터 재설정",
  "Reset Selected": "선택 재설정",
  "Reset to Defaults": "기본값으로 재설정",
  "Restart Required": "재시작 필요",
  "Restore": "복원",
  "Restore Database": "데이터베이스 복원",
  "Retry Attempts": "재시도 횟수",
  "Retry fetch?": "오류가 발생했습니다: {}\\n\\n다시 가져오시겠습니까?",
  "Right-click an address to add it to 'My Addresses'.": "주소를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하여 '내 주소'에 추가하세요.",
  "Run Analysis": "분석 실행",
  "Save Settings": "설정 저장",
  "Save as": "다른 이름으로 저장",
  "Save as CSV": "CSV로 저장",
  "Save as HTML": "HTML로 저장",
  "Save as PDF": "PDF로 저장",
  "Saved {} total transactions...": "총 {}개의 트랜잭션이 저장되었습니다...",
  "Scanning page {}... ({} new transactions found)": "페이지 {} 스캔 중... ({}개의 새 트랜잭션 발견)",
  "Search": "검색",
  "Search by Rank, Name, or Address...": "순위, 이름 또는 주소로 검색...",
  "Security Error: Invalid file path inside ZIP.": "보안 오류: ZIP 파일 내 잘못된 파일 경로입니다.",
  "Security Warning": "보안 경고",
  "Security check failed.": "보안 검사 실패.",
  "Select All": "모두 선택",
  "Select Date": "날짜 선택",
  "Select Download Location": "다운로드 위치 선택",
  "Select backup folder for": "백업 폴더 선택",
  "Select config.yaml": "config.yaml 선택",
  "Select kaspad.exe": "kaspad.exe 선택",
  "Select ks_bridge.exe": "ks_bridge.exe 선택",
  "Selective DB Delete Warning": "선택한 다음 데이터베이스 파일을 영구적으로 삭제합니다:",
  "Senders (Inflow)": "발신자 (유입)",
  "Set Default": "기본값으로 설정",
  "Settings": "설정",
  "Severity": "심각도",
  "Size (KB)": "크기 (KB)",
  "Skipping hash verification as no valid hash was found for {}.": "{0}에 대한 유효한 해시를 찾을 수 없어 해시 확인을 건너뜕니다.",
  "Standard Analysis": "표준 분석",
  "Start Bridge on App Launch": "앱 실행 시 브리지 시작",
  "Start Kaspa Bridge": "Kaspa 브리지 시작",
  "Start Kaspa Node": "Kaspa 노드 시작",
  "Start Node on App Launch": "앱 실행 시 노드 시작",
  "Start with Windows": "Windows 시작 시 실행",
  "Starting deep analysis...": "심층 분석 시작 중...",
  "Starting fetch for address: {}...": "주소 {}의 가져오기 시작...",
  "Starting transaction download...": "트랜잭션 다운로드 시작...",
  "Startup Delay (sec):": "시작 지연 (초):",
  "Stop Kaspa Bridge": "Kaspa 브리지 중지",
  "Stop Kaspa Node": "Kaspa 노드 중지",
  "Success": "성공",
  "Summary": "요약",
  "TXs": "TX",
  "Theme": "테마",
  "This action cannot be undone. Are you sure?": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다. 확실합니까?",
  "This will overwrite": "이것은 덮어쓰게 됩니다",
  "This will reset all settings to their default values and cannot be undone. Are you sure?": "모든 설정을 기본값으로 재설정하며 되돌릴 수 없습니다. 확실합니까?",
  "Times Received": "수신 횟수",
  "Times Sent": "발신 횟수",
  "To Address(es)": "받는 주소",
  "To Date:": "종료 날짜:",
  "To get started, enter a Kaspa address in the field above and press 'Fetch'.": "시작하려면 위 필드에 Kaspa 주소를 입력하고 '가져오기'를 누르십시오.",
  "Tooltip_api_address": "블록 탐색기에서 특정 주소를 보기 위한 URL 템플릿입니다.",
  "Tooltip_api_address_names": "Kaspa 주소에 대해 공식적으로 인정되거나 커뮤니티에서 제출한 이름 목록을 검색하기 위한 엔드포인트입니다.",
  "Tooltip_api_balance": "특정 Kaspa 주소의 현재 잔액을 가져오기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_blockdag_info": "블록 수 및 난이도와 같은 BlockDAG에 대한 일반 정보를 제공하는 엔드포인트입니다.",
  "Tooltip_api_blockreward": "블록당 현재 보상을 확인하기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_coinsupply": "유통 공급량 및 최대 공급량을 포함한 코인 공급 세부 정보를 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_coingecko": "CoinGecko에서 다양한 법정 화폐 대비 Kaspa 가격을 가져오기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_full_transactions": "특정 주소에 대한 전체 트랜잭션 목록을 페이지별로 가져오기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_halving": "다음 반감기 이벤트에 대한 정보를 제공하는 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_hashrate": "현재 네트워크 해시레이트를 가져오기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_kaspad": "API가 연결된 kaspad 노드에 대한 정보를 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_max_hashrate": "기록된 최대 네트워크 해시레이트를 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_network": "일반 네트워크 정보를 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_top_addresses": "가장 부유한 주소 목록을 가져오기 위한 엔드포인트입니다。",
  "Tooltip_api_transaction": "블록 탐색기에서 특정 트랜잭션을 보기 위한 URL 템플릿입니다。",
  "Tooltip_appdir": "데이터 저장 디렉토리.",
  "Tooltip_archival": "아카이브 노드로 실행: 오래된 블록 데이터 삭제 방지 (경고: 높은 디스크 사용량).",
  "Tooltip_async-threads": "비동기 스레드 수 지정 (기본값: 16).",
  "Tooltip_backoff_factor": "재시도 지연 시간 승수 (지연 시간 = backoff * 2^시도 횟수). (권장: 0.5)",
  "Tooltip_configfile": "설정 파일 경로.",
  "Tooltip_connect": "시작 시 지정된 피어에만 연결.",
  "Tooltip_disable-upnp": "UPnP 비활성화.",
  "Tooltip_enable-unsynced-mining": "노드가 동기화되지 않았을 때 RPC로부터 블록 수락 허용 (주로 테스트용).",
  "Tooltip_externalip": "피어에게 수신한다고 주장하는 로컬 주소 목록에 소켓 주소(ip:port) 추가。",
  "Tooltip_hcp": "상태 확인 포트.",
  "Tooltip_ks_blockwait": "새 블록 템플릿 대기 시간 (예: 3s, 2000ms).",
  "Tooltip_ks_extranonce": "엑스트라논스 크기 (바이트) (기본값: 0).",
  "Tooltip_ks_kaspa": "kaspad gRPC 서버의 주소:포트 (예: 127.0.0.1:16110).",
  "Tooltip_ks_log": "동일 디렉토리의 파일에 로깅 활성화.",
  "Tooltip_ks_mindiff": "마이너를 위한 최소 난이도 (기본값: 8192)。",
  "Tooltip_ks_pow2clamp": "난이도를 2의 거듭제곱으로 고정 (ASIC에 필요)。",
  "Tooltip_ks_prom": "Prometheus 메트릭스 포트 (예: :2114)。",
  "Tooltip_ks_sharespermin": "vardiff를 위한 분당 목표 공유 수 (기본값: 20)。",
  "Tooltip_ks_stats": "콘솔에 해시레이트 및 연결 통계 표시。",
  "Tooltip_ks_stratum": "마이너 연결을 수신할 인터페이스:포트 (예: :5555).",
  "Tooltip_ks_vardiff": "가변 난이도 (vardiff) 활성화。",
  "Tooltip_ks_vardiffstats": "콘솔에 vardiff 통계 표시。",
  "Tooltip_listen": "연결 수신 인터페이스:포트 추가 (기본 모든 인터페이스 포트: 16111, 테스트넷: 16211)。",
  "Tooltip_logdir": "로그 출력 디렉토리.",
  "Tooltip_max-tracked-addresses": "UTXO 변경 이벤트를 위해 추적되는 (미리 할당된) 최대 주소 수 (기본값: 0)。",
  "Tooltip_max_pages": "단일 주소에 대해 가져올 총 페이지 수에 대한 안전 한도입니다。",
  "Tooltip_max_workers": "네트워크 요청을 위한 최대 병렬 스레드 수입니다。",
  "Tooltip_maxinpeers": "최대 인바운드 피어 수 (기본값: 128).",
  "Tooltip_netsuffix": "테스트넷 네트워크 접미사 번호。",
  "Tooltip_network_cache_hours": "새 데이터를 가져오기 전에 네트워크 데이터(해시레이트, 난이도)를 보관할 시간입니다。",
  "Tooltip_nodnsseed": "피어를 위한 DNS 시딩 비활성화。",
  "Tooltip_nogrpc": "gRPC 서버 비활성화.",
  "Tooltip_nologfiles": "파일에 로그 저장 비활성화.",
  "Tooltip_outpeers": "대상 아웃바운드 피어 수 (기본값: 8)。",
  "Tooltip_page_delay": "속도 제한을 피하기 위해 페이지를 가져오는 사이에 대기할 시간(초)입니다。",
  "Tooltip_page_limit": "API 요청당 가져올 최대 트랜잭션 수입니다. (권장: 100-1000)",
  "Tooltip_perf-metrics": "성능 메트릭 활성화: CPU, 메모리, 디스크 I/O 사용량。",
  "Tooltip_perf-metrics-interval-sec": "성능 메트릭 수집 간격 (초)。",
  "Tooltip_price_cache_hours": "새 데이터를 가져오기 전에 가격 데이터를 보관할 시간입니다. (예: 0.25 = 15분)。",
  "Tooltip_ram-scale": "메모리 할당 한계에 스케일 팩터 적용 (예: 8GB RAM의 경우 0.5)。",
  "Tooltip_reset-db": "노드 시작 전 데이터베이스 재설정. 서브네트워크 간 전환 시 필요。",
  "Tooltip_retention-period-days": "데이터를 보관할 총 일수。",
  "Tooltip_retry_attempts": "실패한 API 요청을 재시도할 횟수입니다. (권장: 3-5)",
  "Tooltip_rpcmaxclients": "표준 연결을 위한 최대 RPC 클라이언트 수 (기본값: 128).",
  "Tooltip_rpclisten": "gRPC 연결 수신 인터페이스:포트 (기본 포트: 16110, 테스트넷: 16210)。",
  "Tooltip_rpclisten-borsh": "wRPC Borsh 연결 수신 인터페이스:포트 (기본 포트: 17110, 테스트넷: 17210)。",
  "Tooltip_rpclisten-json": "wRPC JSON 연결 수신 인터페이스:포트 (기본 포트: 18110, 테스트넷: 18210)。",
  "Tooltip_sanity": "계산량이 많을 수 있는 다양한 온전성 검사 활성화。",
  "Tooltip_timeout": "실패하기 전 API 응답을 기다릴 최대 시간(초)입니다. (권장: 10-30)",
  "Tooltip_uacomment": "사용자 에이전트에 추가할 주석。",
  "Tooltip_unsaferpc": "노드 상태에 영향을 주는 RPC 명령어 활성화。",
  "Tooltip_utxoindex": "UTXO 인덱스 활성화 (탐색기 기능에 필요)。",
  "Tooltip_yes": "모든 대화형 콘솔 질문에 '예'로 응답。",
  "Top 10 Counterparties by Net Flow": "순유입별 상위 10개 거래 상대방",
  "Top Addresses": "상위 주소",
  "Top Counterparties": "상위 거래 상대방",
  "Total": "합계",
  "Total Inflow (KAS)": "총 유입 (KAS)",
  "Total Outflow (KAS)": "총 유출 (KAS)",
  "Total Received (KAS)": "총 수신 (KAS)",
  "Total Sent (KAS)": "총 발신 (KAS)",
  "Total Transactions": "총 트랜잭션",
  "Transaction Distribution": "트랜잭션 분포",
  "Transaction Fetching": "트랜잭션 가져오기",
  "Transaction ID": "트랜잭션 ID",
  "Transaction Network Graph (Static)": "트랜잭션 네트워크 그래프 (정적)",
  "Transaction Report for Kaspa Address": "Kaspa 주소 트랜잭션 보고서",
  "Transaction Table Font Size": "트랜잭션 테이블 글꼴 크기",
  "Transaction URL": "트랜잭션 URL",
  "Transaction Value (KAS)": "트랜잭션 가치 (KAS)",
  "Transactions": "트랜잭션",
  "True": "참",
  "Type": "유형",
  "Type:": "유형:",
  "UKN": "알수없음",
  "URL Components": "URL 구성 요소",
  "Unique Counterparties": "고유한 거래 상대방",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Update": "업데이트",
  "Update Bridge": "브리지 업데이트",
  "Update Node": "노드 업데이트",
  "Update aborted by user for security reasons.": "보안상의 이유로 사용자가 업데이트를 중단했습니다.",
  "Update failed: Could not download hash file. {0}.": "업데이트 실패: 해시 파일을 다운로드할 수 없습니다. {0}。",
  "Update failed: Hash verification file not found ({0}). Download aborted for security.": "업데이트 실패: 해시 검증 파일을 찾을 수 없습니다 ({0}). 보안을 위해 다운로드가 중단되었습니다.",
  "Update failed: {}.": "업데이트 실패: {}.",
  "Update security cannot be verified (missing hash file). This may be a risk. Continue anyway?": "업데이트 보안을 확인할 수 없습니다 (해시 파일 누락). 위험할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
  "Update successful! Please restart the tab/app.": "업데이트 성공! 탭/앱을 다시 시작하십시오.",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Updating {}...": "{} 업데이트 중...",
  "Updating transactions...": "트랜잭션 업데이트 중...",
  "Use Custom Download URL": "사용자 지정 다운로드 URL 사용",
  "Use Custom config.yaml": "사용자 지정 config.yaml 사용",
  "Use Custom kaspad.exe": "사용자 지정 kaspad.exe 사용",
  "Use Custom ks_bridge.exe": "사용자 지정 ks_bridge.exe 사용",
  "User aborted update due to missing hash file.": "해시 파일이 누락되어 사용자가 업데이트를 중단했습니다.",
  "User accepted risk. Proceeding without hash verification.": "사용자가 위험을 수락했습니다. 해시 확인 없이 진행합니다.",
  "Value": "가치",
  "Value (USD)": "가치 (USD)",
  "Version": "버전",
  "Warning: Could not write version file: {0}.": "경고: 버전 파일을 쓸 수 없습니다: {0}。",
  "Warning: Hash file not found for custom URL. Proceeding without hash verification.": "경고: 사용자 지정 URL에 대한 해시 파일을 찾을 수 없습니다. 해시 확인 없이 진행합니다.",
  "Weekly": "매주",
  "Working Directory": "작업 디렉토리",
  "addresses": "주소",
  "addresses imported.": "개의 주소를 가져왔습니다.",
  "avg daily net flow": "일일 평균 순유입",
  "coinbase": "코인베이스",
  "copied to clipboard.": "클립보드에 복사되었습니다.",
  "currency_aud": "호주 달러",
  "currency_brl": "브라질 헤알",
  "currency_cad": "캐나다 달러",
  "currency_chf": "스위스 프랑",
  "currency_cny": "중국 위안",
  "currency_eur": "유로",
  "currency_gbp": "영국 파운드",
  "currency_hkd": "홍콩 달러",
  "currency_idr": "인도네시아 루피아",
  "currency_inr": "인도 루피",
  "currency_jpy": "일본 엔",
  "currency_krw": "대한민국 원",
  "currency_rub": "러시아 루블",
  "currency_sar": "사우디 리얄",
  "currency_sgd": "싱가포르 달러",
  "currency_try": "터키 리라",
  "currency_usd": "미국 달러",
  "databases deleted successfully.": "데이터베이스가 성공적으로 삭제되었습니다。",
  "deleted successfully.": "성공적으로 삭제되었습니다。",
  "failed to delete some databases. Check logs.": "일부 데이터베이스 삭제에 실패했습니다. 로그를 확인하십시오。",
  "folder cleared.": "폴더가 비워졌습니다。",
  "incoming": "수신",
  "kaspad.exe not found. This component is required to run a local node. Would you like to download it now?": "kaspad.exe를 찾을 수 없습니다. 이 구성 요소는 로컬 노드를 실행하는 데 필요합니다. 지금 다운로드하시겠습니까?",
  "ks_bridge.exe or config.yaml not found. These components are required to run the bridge. Would you like to download them now?": "ks_bridge.exe 또는 config.yaml을 찾을 수 없습니다. 이 구성 요소는 브리지를 실행하는 데 필요합니다. 지금 다운로드하시겠습니까?",
  "lang_ar": "아랍어",
  "lang_de": "독일어",
  "lang_en": "영어",
  "lang_es": "스페인어",
  "lang_fr": "프랑스어",
  "lang_hi": "힌디어",
  "lang_id": "인도네시아어",
  "lang_ja": "일본어",
  "lang_ko": "한국어",
  "lang_ru": "러시아어",
  "lang_tr": "터키어",
  "lang_zh-CN": "중국어(간체)",
  "outgoing": "발신",
  "price points": "가격 시점",
  "reset successfully.": "성공적으로 재설정되었습니다。",
  "transactions": "트랜잭션",
  "transfer": "전송"
}
